老人家有糖尿病，飲食有咩要注意？

想問吓咁多位巴打絲打，我姨媽有糖尿病，都幾嚴重，之後我想搬過去同佢一齊住。

請問起居飲食有啲乜嘢要注意？有冇過來人可以教吓小弟上網睇咗好多攻略，都想睇多啲過來人點講，尤其飲食方面有冇啲乜嘢，我可以幫到姨媽？

唔該晒各位巴打絲打

戒食升糖高嘅嘢
少食多餐
清淡

煮野可以用代糖就用代糖
煮飯唔好食白飯，落啲紅米呀之類
上網睇下有咩升糖指數高嘅就盡量唔好食

小心苦瓜之類會降血糖
糖尿病亦都會容易低血糖

打完胰島素記得食嘢
好多時打慣咗之後
又因為啲唔知咩原因食少一餐半餐 就會低血糖

食飯都係多菜少肉、少甜、均衡飲食嗰類嘢

另外睇下依家去到咩程度，督手指驗血糖、打胰島素針既方法都要老人家/你學

如果控制得好其實可以同一般人冇分別
樓主可以樂觀啲

小食多餐真係唔比胰臟休息其實最好一日一餐或者168.斷食

今時今日糖尿病都唔係咁大不了
大部份都係過緊正常生活 唔洗咁擔心

屌你老母唔識就唔好出黎鳩噏弱智少陣啦
打左insulin/食左降血糖藥唔食野會hypoglycaemia架

糖尿病控制得好可以唔洗食藥食藥會愈食愈多傻閪

低血糖因為食藥引起傻閪

講真。。。。。斷食1星期。。。淨係麥皮

粥升糖好快

食粥等如食緊糖水

其實打胰島素係治標唔治本
本身已經對胰島素唔敏感仲要打多劑落去
長遠落去只會對胰島素個反應越差打幾多都冇用

屌你老母你真係弱智閪嚟柒左就認啦
少食係為左你個血糖唔好因為食得多而一下升太高
多餐係因為要維持血糖係正常水平防止hypogly
你去邊到睇醫生佢都係咁樣教你 唔好上網睇兩篇野教斷食教168就以為自己大師啦

利申：傻閪護士仔

鬼唔知低血糖係藥引起咩傻閪
糖尿病唔食藥咪變hyperglycaemia 囉
害少陣人啦傻閪

食屎啦護士仔好多教授論文都有講斷食對身體好

邊篇論文教糖尿病人斷食呀傻閪

如果你姨媽對奶唔敏感嘅話可以試下買怡保康畀佢飲補充營養

論文呢？link？

如果有經濟能力建議買個continuous glucose monitor
有好多所謂低GI食物例如鋼切麥皮紅米飯都有機會將血糖升到幾高吓
要睇吓你姨媽對唔同食物有咩反應先可以做到個人化嘅飲食方案
一般嚟講 肉類 蛋 海鮮 脂肪 蔬菜都唔會太升高血糖
水果可能得莓果類同牛油果比較適合
澱粉類真係要觀察 人人反應都唔同 豆類表現應該會好啲

Content farm
而且就咁睇篇野都寫到明未做人體測試
重要成篇都係到吹捧中国

TLDR
睇下conclusion 講乜

Intermittent fasting, when undertaken for health reasons in patients with diabetes mellitus, both types 1 and 2, has been shown in a few small human studies to induce weight loss and reduce insulin requirements. While these findings are exciting and have captured the imagination of many people, a wise approach to implementing fasting regimens and using them in the long term among this specific population is required. Much of the hype surrounding fasting arises from animal studies, which only suggest what human research should be conducted; implementation of human interventions should not be based on animal research.

Long-term benefits of fasting, including cardiovascular risk reduction, remain to be fully studied and elucidated, especially in humans. Clinicians should temper the enthusiasm for fasting with the reality that the benefits and risks in humans remain largely unexplored and the benefits may take months to years to appear or be fully realized. Good evidence from epidemiologic studies, pilot interventional trials, and a few randomized trials does suggest that the benefits of fasting outweigh the potential harms in the average individual. People with diabetes, however, are not the average individual, and their personal needs require more careful consideration at the beginning of and during the use of a fasting regimen. With proper medication adjustment and self-monitoring of blood glucose levels though, intermittent fasting can be encouraged and safely implemented among people with diabetes.

唔係食親嘢就會升高血糖
只要食啱就算一餐1000kcal血糖都可以唔升

無醫療背景真係唔好鳩up

少食多餐本身係無錯
原意係要病人唔好一次食太多野(先唔計食咩先)
避免血糖突然爆升
咁每餐份量少左照計就要分開多幾次食補返條數

而一日一餐/168就似係玩鳩病人多d
先唔講老人家病人一日食一餐點頂得順

168而又要控糖對一般老人家有幾大負擔
而咁做又為左咩野？
修身減肥？咪玩我啦

當然，如果有恒心耐性可以試下低糖甚至生胴飲食
但呢d正常後生先適合玩
唔好咁搞老人家